\section{Spørgsmål 1: Ansvarsplacering, skelnen og proportionalitet}

\begin{frame}{Q1: Ansvarsplacering}
  \begin{itemize}
    \item I tilfælde af ulykker, hvem er ansvarlig?
      \begin{itemize}
        \item Hvis der (ikke) er en operatør?
        \item Hvem bærer strafansvar? Med forsæt eller uagtsomt (\textit{mens rea})?
      \end{itemize}
\pause
    \item Inkompatibel med militæret: Delegering af ansvar og autoritet til
      noget, der ikke har moralsk agentur.
    \item Muliggør krigsforbrydelser uden straf.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Q1: Skelnen og proportionalitet}
Principper fra international humanitær lov
\pause
  \begin{itemize}
    \item Skelnen:
      \begin{itemize}
        \item Kombattanter skal adskilles fra civile.
        \item Civile må ikke angribes målrettet.
        \item Hvad karakteriserer en kombattant?
\pause
        \item Tre ICRC-kriterier for direkte deltagelse i krigshandlinger:
          \begin{enumerate}
            \item \textit{Threshold of harm}
            \item \textit{Direct causation}
            \item \textit{Belligerent nexus}
          \end{enumerate}
      \end{itemize}
\pause
    \item Proportionalitet:
      \begin{itemize}
        \item Skade på civile mennesker eller objekter må ikke være
          \textit{
          \enquote{
            excessive in relation to the concrete and direct military advantage
            anticipated
          }}
          \newline
          -- \citep{a51}
          % eventuelt Additional Protocol I, Article 57(2)(iii)
          % Generelt overblik over Additional Protocol I:
          % https://ihl-databases.icrc.org/applic/ihl/ihl.nsf/Treaty.xsp?action=openDocument&documentId=D9E6B6264D7723C3C12563CD002D6CE4
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Q1: Skelnen og proportionalitet fortsat}
  \begin{itemize}
    \item Vurdering kræver kompleks forståelse.
    \item Kan IHL programmeres?
\pause
    \item Kunstig intelligens fortæller os: Det er svært.
\pause
    \item Mulig løsning: Simplificering af regler.
    \item Moralsk problematisk ifølge Asaro.
  \end{itemize}
\end{frame}
