\section{Spørgsmål 3: Argumenter for autonome våbensystemer} % Einar

% Et af de argumenter, der bruges til at støtte udviklingen af autonome
% våbensystemer, påpeger at autonome våbensystemer vil være i stand til at undgå
% nogle af de fejl, mennesker begår, og derfor vil autonome våbensystemer på
% sigt være med til at nedbringe antallet af civile ofre i krig. Beskriv Peter
% Asaros holdning til argumentet og diskuter, om I selv finder argumentet
% holdbart.

\begin{frame}{Modargumenter}

      \citep[s. 703--707]{asaro} fremfører to argumenter, der \textit{støtter} autonome
      våben.

      \pause

      \begin{enumerate}
          \item Autonome våbensystemer er uundgåelige.

          \pause

          \item Autonome våbensystemer er mere nøjagtige.
      \end{enumerate} 

      %Lad os kigge nærmere på punkt 2..

  \end{frame}

  \begin{frame}{Asaros mening om Reduced Risk-argumentet}

      \enquote{\textit{Autonome våbensystemer er \textbf{mere nøjagtige,}
              %(færre civile tilskadekomne)
              %og nedbringer antallet af civile omkomne
          og er derfor \textbf{mere etiske} end konventionelle våben.}}%. Asaro påpeger:

        \begin{description}

            \pause

            \item[{\citep[s. 702, afsnit 3]{asaro}} ]  Gammelt argument brugt om Predator
                drones i forbindelse med USA's invasion af Irak.

            \pause

            \item[{\citep[s. 702, afsnit 4]{asaro}} ]  \enquote{All that
                    precision affords is a possibility for more ethical
                behaviour -- it does not determine or guarantee it.}

            \pause

            \item[{\citep[s. 703, afsnit 1]{asaro}} ]  \enquote{We do not
                    abrogate our moral responsibilities by using more precise
                technologies.}

            \pause

            \item[{\citep[s. 703, afsnit 1]{asaro}} ]  \enquote{
                    [\ldots] the use of precision-guided munitions and armed drones,
                    actually increase our moral burden [\ldots]
                }

        \end{description}


  \end{frame}

  \begin{frame}{Vores mening om Reduced-Risk-argumentet}

        %Autonome våbensystemer er mere nøjagtige, kan det nedbringe antallet af
        %civile dødsfald. Til det sigeri
        %International Freedom Committee for Autonomous Weapon Systems synes:

        International Committee for Robot Arms Liberation synes%
        %International Committee for Robot Arms Control 

        \begin{itemize}

            \pause

            \item Det er en prøv- og falsificérbar påstand, såfremt man kan blive enige om
                definitionerne at teste det på grundlag af. 

            \pause
                
            \item Med forelæsningen om frokostpauserne i det israelske domstole i
                mente kunne et hybridsystem undgå begges
                svagheder. \citep[s. 2]{Danziger6889}

            \pause

            \item Karsparovs \enquote{Advanced Chess} fra 1997 viste sig hurtigt
                at blive irrelevant. \enquote{[\dots] will take a very big and
                prestigious place in the history of chess.} \citep{kasparov}
                \citep[s. 699, 705]{asaro}

            \end{itemize}


  \end{frame}

  \begin{frame}{Håndsoprækning} 
      
      Hvad mener I? 
     \begin{enumerate}
         \item Kan et internationalt forbud håndhæves?

            \pause

         \item Kan et våbenkapløb undgås?

            \pause

         \item Ville du \textbf{takke nej} til 100.000 kr. om måneden for at           
             udvikle \enquote{uskyldige} delkomponenter til et autonomt våbensystem?
     \end{enumerate}
     
 \end{frame}


%  \begin{frame}{Citationstyper}
%      
%      \begin{enumerate}
%          \item[cite] \cite[s. 702]{asaro}\\
%          \item[citet] \citet[s. 702]{asaro}\\
%          \item[citep]  \citep[s. 702]{asaro}
%      \end{enumerate}
%      
%  \end{frame}
